{
  "titulo_final": "Vídeo de Roberto Dinamite com Rayan viraliza: \"Quero te ver fazendo gols no Vasco\"",
  "conteudo_final": "<p>Um vídeo antigo de Roberto Dinamite com Rayan, gravado em 2016 quando o jovem atacante tinha 11 anos, viralizou nas redes sociais e emocionou torcedores do <b>Vasco</b>. Na gravação, o maior ídolo da história do clube conversa com o garoto, tratado como uma das principais joias da base cruzmaltina, e aconselha sobre o futuro no futebol.</p><h2>Conselhos de Dinamite para Rayan</h2><p>Roberto Dinamite deu conselhos importantes para Rayan, enfatizando a importância da família e do pé no chão. Ele disse: \u201cVai aparecer um bando de gente, mas tenha como referência o seu pai e a sua m\u00e3e, que est\u00e3o com voc\u00ea. Eles que gostam realmente de voc\u00ea. Se voc\u00ea for bem, o <b>Vasco</b> vai te chamar e fazer o melhor contrato. Se voc\u00ea for mal, vai fazer contrato nenhum. P\u00e9 no ch\u00e3o... tem 11 anos mesmo? Depende s\u00f3 de voc\u00ea. Tem uma trajet\u00f3ria longa a\u00ed. Abra\u00e7o e sucesso para voc\u00ea.\u201d</p><p>O eterno camisa 10 completou o conselho com uma declara\u00e7\u00e3o marcante: \u201cQuero estar vivo quando voc\u00ea fizer gols pelo <b>Vasco</b>\u201d.</p><h2>Rayan e a homenagem a Roberto Dinamite</h2><p>Em 2022, por ocasi\u00e3o do anivers\u00e1rio de 68 anos de Roberto Dinamite, Rayan foi o jogador escolhido pelo <b>Vasco</b> para entregar um p\u00f4ster com os dizeres \u201cDinamite O maior de todos\u201d, em uma solenidade na Sede N\u00e1utica da Lagoa. Dinamite, que faleceu em janeiro de 2023, lutava contra um tumor no intestino desde o fim de 2021.</p><figure><amp-img alt="Rayan e Roberto Dinamite em 2022 — Foto: Daniel Ramalho/Vasco" class="content-media-image" height="1067" layout="responsive" lightbox="lightbox-amp-carousel" noloading="" src="https://s2-ge.glbimg.com/FgbSm05O04MctBsJAN6b7D7HPhk=/0x0:1600x1067/984x0/smart/filters:strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5/internal_photos/bs/2025/t/i/z4Z1OxRrWTLaub79uITw/g2m84g5wkaal4ee.jpeg" srcset="https://s2-ge.glbimg.com/vWQAooOVMvzSbcxWOoPV9Ym19ro=/0x0:1600x1067/1000x0/smart/filters:strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5/internal_photos/bs/2025/t/i/z4Z1OxRrWTLaub79uITw/g2m84g5wkaal4ee.jpeg 1000w, https://s2-ge.glbimg.com/FgbSm05O04MctBsJAN6b7D7HPhk=/0x0:1600x1067/984x0/smart/filters:strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5/internal_photos/bs/2025/t/i/z4Z1OxRrWTLaub79uITw/g2m84g5wkaal4ee.jpeg 984w, https://s2-ge.glbimg.com/vP19nMkKSTiDyaRBwCegD3PXJnE=/0x0:1600x1067/640x0/smart/filters:strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5/internal_photos/bs/2025/t/i/z4Z1OxRrWTLaub79uITw/g2m84g5wkaal4ee.jpeg 640w, https://s2-ge.glbimg.com/9E_tWZWD4LRd3YRb9RrLwbn0YSE=/0x0:1600x1067/600x0/smart/filters:strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5/internal_photos/bs/2025/t/i/z4Z1OxRrWTLaub79uITw/g2m84g5wkaal4ee.jpeg 600w" width="1600"></amp-img><figcaption>Rayan e Roberto Dinamite em 2022 — Foto: Daniel Ramalho/Vasco</figcaption></figure><h2>Estreia e primeiro gol profissional de Rayan</h2><p>Em 2023, Rayan estreou profissionalmente pelo <b>Vasco</b> 11 dias ap\u00f3s a morte de Dinamite, aos 16 anos. Seu primeiro gol no profissional foi contra o Internacional, repetindo a hist\u00f3ria de Roberto Dinamite, que tamb\u00e9m marcou seu primeiro gol pelo clube contra o mesmo advers\u00e1rio.</p>",
  "meta_description": "Vídeo antigo de Roberto Dinamite e o jovem Rayan viraliza, emocionando torcedores do Vasco. Ídolo aconselha o garoto sobre o futuro.",
  "focus_keyphrase": "Roberto Dinamite Rayan Vasco",
  "related_keyphrases": [
    "Rayan gols Vasco",
    "Vídeo Roberto Dinamite",
    "Ídolo do Vasco"
  ],
  "slug": "video-roberto-dinamite-rayan-vasco",
  "categorias": [
    {
      "nome": "Vasco",
      "grupo": "times",
      "evidence": "torcedores do Vasco"
    },
    {
      "nome": "Roberto Dinamite",
      "grupo": "times",
      "evidence": "Roberto Dinamite"
    },
    {
      "nome": "Rayan",
      "grupo": "times",
      "evidence": "Rayan"
    }
  ],
  "tags_sugeridas": [
    "Vasco",
    "Roberto Dinamite",
    "Rayan",
    "Futebol",
    "História do Futebol",
    "Ídolos do Futebol"
  ],
  "image_alt_texts": {
    "g2m84g5wkaal4ee.jpeg": "Rayan e o ídolo Roberto Dinamite em foto histórica de 2022, ambos vestindo a camisa do Vasco."
  },
  "yoast_meta": {
    "_yoast_wpseo_title": "Vídeo de Roberto Dinamite com Rayan viraliza: \"Quero te ver fazendo gols no Vasco\"",
    "_yoast_wpseo_metadesc": "Vídeo antigo de Roberto Dinamite e o jovem Rayan viraliza, emocionando torcedores do Vasco. Ídolo aconselha o garoto sobre o futuro.",
    "_yoast_wpseo_focuskw": "Roberto Dinamite Rayan Vasco",
    "_yoast_news_keywords": "Roberto Dinamite, Rayan, Vasco, Futebol Brasileiro, Ídolos",
    "_yoast_wpseo_opengraph-title": "Vídeo de Roberto Dinamite com Rayan viraliza: \"Quero te ver fazendo gols no Vasco\"",
    "_yoast_wpseo_opengraph-description": "Vídeo antigo de Roberto Dinamite e o jovem Rayan viraliza, emocionando torcedores do Vasco. Ídolo aconselha o garoto sobre o futuro.",
    "_yoast_wpseo_twitter-title": "Vídeo de Roberto Dinamite com Rayan viraliza: \"Quero te ver fazendo gols no Vasco\"",
    "_yoast_wpseo_twitter-description": "Vídeo antigo de Roberto Dinamite e o jovem Rayan viraliza, emocionando torcedores do Vasco. Ídolo aconselha o garoto sobre o futuro."
  }
}